<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Psicoassessoria</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://psicoassessoria.com.br/"/>
  <updated>2017-02-16T20:40:00.000Z</updated>
  <id>http://psicoassessoria.com.br/</id>
  
  <author>
    <name>Larissa Benito</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Idas e vindas do processo seletivo</title>
    <link href="http://psicoassessoria.com.br/2010/05/03/idas-vindas-processo-seletivo/"/>
    <id>http://psicoassessoria.com.br/2010/05/03/idas-vindas-processo-seletivo/</id>
    <published>2010-05-03T03:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-16T20:40:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Você participou de um processo seletivo e não teve retorno? Talvez esta seja a melhor resposta que poderia obter.<br><a id="more"></a></p>
<p>Quando você se dispõe de tempo e energia para participar de um processo seletivo- aquele da empresa que sempre sonhou- e há um comprometimento da empresa com uma resposta, você está no seu direito de obtê-la. Isso lhe dá espaço para entrar em contato com a empresa responsável pela seleção e pedir pelo resultado sem que isso reflita certo grau de ansiedade ou desconfiança.</p>
<p>Neste caso- quando não há retorno- pense se a empresa é realmente tudo aquilo que lhe foi exposto no processo seletivo. Ao apresentar-lhe a empresa e a área de trabalho do futuro contratado eles citaram como ponto positivo a comunicação?! Saiba que o <em>feedbak</em> sobre a seleção faz parte do processo de comunicação e deveria ser tão valorizado quanto a comunicação interna.</p>
<p>Agora, não confunda: há empresas que deixam claro que o retorno será dado somente àqueles que forem aprovados. Esta opção é comumente usada em processos seletivos extensos e que envolvem muitos candidatos, o que dificulta, realmente, o cumprimento do prazo para o retorno- seja telefônico ou por e-mail. Neste caso, se você não foi contatado pela empresa, não é necessário ligar. Geralmente, nestas situações, coloca-se um prazo limite para o contato que até pode ser considerado um tanto flexível- mas isso não lhe dá espaço para pensar eternamente que a vaga pode não ter sido preenchida e que vale a pena esperar. Considere uns 15 dias a mais do que o estipulado; depois disso, bola pra frente!</p>
<p>Uma boa dica para encarar os processos seletivos que virão é ter uma postura de autoavaliação após a sua participação: tente entender quais requisitos você não atingiu; em que aspectos acha que poderia melhorar e em quais qualificações deverá investir, fazendo cursos ou dedicando mais tempo à reflexão. Há empresas que dão este retorno instrutivo da seleção; nas demais, faça-o por si só. O processo de seleção de pessoas também dá ao candidato a oportunidade de se avaliar e traçar objetivos com vistas à sua realização.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Você participou de um processo seletivo e não teve retorno? Talvez esta seja a melhor resposta que poderia obter.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Desmistificando a Orientação Profissional</title>
    <link href="http://psicoassessoria.com.br/2010/01/14/desmistificando-orientacao-profissional/"/>
    <id>http://psicoassessoria.com.br/2010/01/14/desmistificando-orientacao-profissional/</id>
    <published>2010-01-14T02:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-02-16T20:40:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tudo ou nada? Como você acha que a Orientação Profissional contribui para a sua escolha? Muitos esperam que o processo de Orientação Profissional lhe traga todas as respostas, indicando exatamente o curso que você deve fazer. Outros, mais céticos, acreditam que este trabalho pouco tem a dar em contribuição à escolha profissional dos jovens.<br><a id="more"></a></p>
<p>Aqui já encontramos o primeiro erro: pensar que a Orientação Profissional é destinada somente aos jovens que estão às portas do vestibular. Hoje, este processo contempla adultos que já escolheram uma vez- neste caso, chamamos Reorientação Profissional- e também aqueles que já chegaram à aposentadoria e estão planejando o que fazer agora. Muito próximo a este trabalho está também o Planejamento de Carreira, que trabalha um pouco da Orientação Profissional, no sentido de validar as escolhas feitas até agora- e vai além, esboçando a trajetória que o cliente deseja trilhar na sua carreira profissional.</p>
<p>O que se pode afirmar é que hoje a Orientação Profissional- atividade coordenada por pedagogos e psicólogos, sendo a abordagem clínica, a qual trataremos neste artigo, aplicada exclusivamente por psicólogos- não se baseia mais, exclusivamente, em testes de interesses e habilidades. A partir desta nova roupagem, que prioriza o processo de autoconhecimento, a Orientação Profissional tem tido grande aceitação daquelas pessoas que estão realmente implicadas na busca de uma carreira que as satisfaçam mais plenamente. O segundo pilar bastante explorado por este processo é o levantamento de informações sobre as profissões, o mercado de trabalho e o dia-a-dia dos profissionais da área, para isto, o profissional responsável acompanha o orientando em entrevistas com profissionais atuantes, instituições de ensino e órgãos de classe.</p>
<p>Seja às vésperas de um vestibular; repensando sua escolha ou se preparando para uma nova fase da carreira, como uma promoção para um cargo de liderança, por exemplo, o objetivo da Orientação Profissional e Planejamento de Carreira é trilhar o caminho da escolha junto ao orientando, mostrando todas as faces de cada profissão, fazendo com que a decisão tomada seja a mais consciente e condizente com seus desejos e anseios profissionais.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Tudo ou nada? Como você acha que a Orientação Profissional contribui para a sua escolha? Muitos esperam que o processo de Orientação Profissional lhe traga todas as respostas, indicando exatamente o curso que você deve fazer. Outros, mais céticos, acreditam que este trabalho pouco tem a dar em contribuição à escolha profissional dos jovens.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
